涉中國千人計畫 美國國家衛生研究院開除54位學者

知名期刊《Science》報導，美國國家衛生研究院(National Institutes of Health，NIH)正進行一項調查發現，有許多科學家未能清楚交代與外國機構的聯繫，甚至私下收取資金，而這些不明資金有超過9成來自一家中國機構，國家衛生研究院因此已經開除54名學者。

報導指出，NIH院外研究副主任邁克·勞爾（Michael Lauer）在12日在一場演講中透露這項調查行動的初步結果。這項調查針對87個機構的189位科學家進行審查，結果發現有133位研究人員未向NIH披露外國資助的收入，比例高達七成，另外54%的研究者沒有披露參與外國的人才計劃。

而因為這項調查，至目前為止NIH已取消了77名研究者的補助資格，並有54位獲得NIH研究補助的科學家遭到開除。

美奸可恥

一定要徹底檢討

美帝做野真係唔聲唔聲搞掂佢地

共諜